AI其實有無可能get到咩叫情感

聽講其實neural network都係抄人類大腦嘅構造
照咁睇人get到嘅人AI理論上都可以透過圖像聲音get到

雖然而家發展到識分facial expression係喊定笑
但喊唔一定代表悲傷 可以喜極而泣
笑又唔一定代表開心 可以係苦笑
而AI又有無可能有自己嘅情感

冇

其實人類都未解釋到咩叫情感 我睇AI 有可能 因為情感分分鐘都係chemical/electronic acceptor 既作用

At least simulate到啲feelings出黎已經夠

Janet

sentiment analysis

如果你識嘅話介唔介意講多少少資料

冇可能
依家sentiment analysis剩係學classify你係咪野情感，但唔會明白個種情感係咩，例如：有一張圖有個人笑，電腦可以classify佢係開心，但絕對唔會明白佢點解開心同埋開心既層次係咩

有無人睇開呢啲野 technical少少都無問題

絕對唔會明白係因為 dearth of information 定係就咁incapacity

點解AI 要喊？ 點解要笑？

incapacity
sentiment analysis個數學結構只係得classify 情感功能，冇進一步理解情感既設計。
至於點解唔設計理解情感功能，因為大家完全唔識設計

唔係要喊要笑 呢度係想講明白人類嘅情感

但係要點樣驗證到佢理解人類嘅感情？pass Turing Test就係？如果係嘅話我覺得好大可能得

周圍都見到你

但有人提出過context awareness
例如講如果AI classify到笑臉同生日蛋糕 佢可以get到圖中嘅人係因為慶生而開心
如果classify到喊樣同金牌 佢可以get到圖中嘅人因為得獎而喊 其實係激動開心

點解覺得pass到Turing Test？

當然要pass 但係唔係一次半次 而係general public都pass

neural network其實係一個apply緊stat嘅model，當中有好多hidden layers，每個hidden layer都有neurons，咁每粒neuron都有個z function (eg linear function)同activation function(eg logistic regression)去out put 一個數字去下一個layer。

每個AI其實都係focus係一個範疇，例如你講情感就有sentiment analysis，deep fake圖就有GAN。

neural network佢就係拎一大堆數據去做training，train個neural network，去adjust每一粒neuron，例如z function係linear function( z = w*x + b) ( w:wight, x:input, b:bias) ，咁neural network就會go through每個training input，去adjust w & b去做到最終output同現實最接近（minimize loss)。而個output其實係一個probability。例如image classification，佢可以指出呢隻係貓，但背後佢嘅原因係計算係，呢個neural network話呢隻有97%係貓，3%狗，所以佢話係貓。

情感一樣，其實只係probability，例如sentiment analysis會話某個post嘅感情係postive，但點解會覺得係positive？其實都係probability，佢將一篇文放入去neural network train（會transform做數字去表達），再output 各個感情嘅probability，最高機率就係佢個輸出。以上係講緊用Recurrent Neural Netswork，而唔係Lexicon-based(count how many times individual words appear in the review)。佢唔會去「理解」咩係情感，但係大數據幫手下，Recurrent Neural Netswork可以準確咁分析到一篇文嘅感情係乜。

我想講嘅係，其實AI只係數字、probability，佢唔係真係有人嘅智能，佢只係有類似人類處理某項事情嘅能力。 AI將啲嘢量化後，其實只係計算過程，唔存在「理解」呢樣嘢。

寫完都覺得1999，sor

根據刀劍神域
bottom up 嘅AI 係由人類嘅靈魂(搖光)複製出黎 可以理解人類嘅感情 自身亦都有感情
例如愛麗絲

咁係AI同時classify到開心同生日蛋糕，個AI又搵到生日蛋糕同開心有數學關聯，但AI完全冇唔會理解生日蛋糕點解激發到個人點解開心
因為現今冇數學方法理解個人情感，所以唔會理解情感功能

其實predict情感唔準確

巴打講得好詳細下

最後討論到有啲哲學問題feel
點樣定義個情感存在先
其實我覺得佢分到已經代表佢明白
我地人類要知你明唔明一樣野都係靠考試考你
你答到就代表你識 答錯姐係唔識
如果你話因為我地係生物 所以擁有嘅情感先叫真係存在咁似乎係生物學/哲學嘅觀點only

imdb sentiment analsis，highest score都好似係得94%樣本正確

sentiment (positive, negative, neutral) 應該得70% accuracy

唔係幾明 咁點先為之理解左生日可以激發到人開心

數學係一種modelling tool黎 未有人做到呢個model唔代表math disapprove左呢樣野

VGG (2015): 138M parameters
Bert (2018): 340M params
GPT-3 (2020): 175B params
GPT-3 已經做到multi tasks few shot learning，有小小common sense

Human brain: 100 Trillion synapses
如果Moore’s law 冇break到嘅話10-20年內就可以build到100T params 嘅NN

當然synapses 唔係identical to parameters in NN. 以上都唔係嚴謹嘅科學論證，但足以令我相信AI有能力 pass到Turing test

咁講，你放有生日蛋糕落篇文到，咁佢就可能會有70% predict個感情係positive，但唔係理解，你可以當係If-then咁諗

咁其實幾好丫 而家AI application work都係啱啱興起 雖然perceptron model 10幾廿年前已經有人諗到

我指kaggle依個，得positive同negative

咁只係理解程度嘅問題 我地多左一兩層嘅if then 姐

巴打係咪follow左我 上個po都見到你

我冇disprove，我指現時完全冇理論諗到點做姐

你其實問緊有無可能 Artificial Consciousness

AI可以simulate情感但係好假，就算有食慾都係因為人叫佢copy人類既食慾表現。而且出黎嘅情感都係由一堆其他人嘅情感average出來，所以嚴格嚟講並唔係獨一無二

真正既情感係生理生物需求，由唔同嘅荷爾蒙同化學反應组成

Urmm，但你點知人嘅智能唔係透過probablity？科學界對人點諗嘢都未有共識

某程度上係因為neural network係based on brain structure嘅development黎 理論上佢嘅上限係人腦嘅上限 當然仲有好多tools knn,svm,random forest 但我覺得佢地係一重人類解決問題嘅rule of thumb黎 nn先係general purpose AI嘅終極方向

冇 咁啱姐

其實人類何嘗唔係呢 成日落大雨會心情抑鬱啲 身邊嘅人唔開心自己都會影響到 而且言下之意係simulate到呢啲荷爾蒙就可以組成到真嘅情感 只係目前computing power有限制 理論上都係feasible

AI 嗰D neurons 同真正大腦 neurons 冇任何關係，運作原理完全唔同，只係攞咗個名

可唔可以分析下多少少

nn參考brain structure姐，又唔係完全一樣，唔應該話佢嘅上限係人腦嘅上限

講真，你唔係本人你都無辦法理解點解人地會開心啦
你望住其他人覺得佢係因為生日而開心，都一樣只係你根據自己個人經驗同常理結合判斷既結果
理論上ai學既sample量足夠大既時候一樣有辦法做到呢種判斷

現今冇數學方法理解個人情感
現今都冇方法區分張image係貓定狗，但NN outperformed human benchmark。
NN嘅目的就係去approximate any function咋嘛，所以冇數學定義唔代表AI冇能力做到喎

咁nn會繼續發展嘅
其實transfer learning已經屈左人類機 人再勁都要由新開起 AI直接share training result

果d 係data mining 既野黎

咁的確唔係本人係冇無辦法理解點解人地會開心
但如果你就係當時開心既人，你就係明白開心既因果關係。現時AI model只係識關聯關係(蛋糕同開心關聯)，達唔到因果關係

咁我唔係話AI冇能力classify，咁好多情況下，佢係可以outperform人。
我係話佢冇數學方法理解個人情感，唔係話佢冇能力classify情感

無可能，只要係基於邏輯，AI就會殺人
因為可以留低最多生命，最多感情

唔係好get
意思係要有數學定義先可以”理解”？
咁你”理解”人地嘅感情點解唔需要數學定義？

你諗多左
有排都未去到模擬意識

望到個topic諗起羅賓威廉斯做果套Bicentennial Man

都係講如果一個機械人突然擁有左同人類一樣既思想情感
咁法例上應唔應該賦與佢人類既身份?

P.S.套野原作係艾西莫夫喺1976年寫既小說

呢個的確係目前好大嘅limitation 好似都係research嘅hot topic黎 由correlation走向causality

點解你生日會開心？因為有禮物？
咁點解有禮物會開心？因為咁代表有人著緊你？
點解有人著緊你會開心？一直再問清呢個因果關係時再loop落去可能會有好多心理學同哲學既理論去解釋，可能真係會有一個背後既因果關係出到黎
但對正常人黎講，因為有禮物收，所以就開心架啦
禮物同開心之間既關聯性已經大到被人視為一種「因果關係」，而呢種程度既「因果」ai一樣有辦法透過data學到既野
當人對情感既理解實際上都只係停留係關聯性既時候
將ai對情感既理解定義做瞭解背後既因果關係我覺得係唔合理期望

以目前ethical standard嘅發展方向 好可能會 但有無discrimination真係好難講 如果AI smart到呢個地步成個人類體制我諗有好大衝擊 理想當然係utopia咁樣人類唔需要賣力工作做資本家勞隸 但實情上點執行難上加難

人靠咩get 到其他人嘅感情
其實電腦都可以照學

我諗呢度係條底線黎
應該冇咩人會朝呢個方向發展

可以話目前AI 可以notice/know人類嘅情感
但未能夠understand/interpret人類情感嘅原因

其實你地係咪以為得文字呢個input?
如果多幾個features, 如 荷爾蒙, 心跳等
一定get到嫁

首先要定義咩係理解。如果係基於classify結果能力，好多人都唔會接受。例如中學嗰陣時好興記公式，考試一樣可以考滿分，outperform 理解左既人，但唔代表你理解。學界有唔少人定義，理解必須明白存在因果關係，唔係現時ai模型嘅關聯關係

AI只可以做到關聯關係，係因為現時模型限制咗ai只係搵到兩件事物有數學關聯，但呢樣嘢唔係因果關係。

點解我要講理解數學定義，係因為現時電腦就係數學操作，你必須有一個數學定義，令到機器可以學識因果關係。完全唔關人需唔需要理解感情數學定義事

AI 冇荷爾蒙 點會明

有 只要將情感同感情分得夠仔細 系統化 再不斷學習

明白巴打意思 真係要睇理解嘅定義
我個人接受到associativity嘅model 可能因為我工科底 application-wise work到就ok

至於本質上理唔理解到個reasoning 以我所知都係唔得 但的確有唔少top research team (commercial/academia)做緊呢個方向 e.g.

其實#32都分析得好好 除左math modelling問題 computing power都係limitation黎 就算有都未必跑到個program

但如果AI識causality 某程度上所有AI training都唔需要了 佢已經可以用google wiki一直自學成一個汎用人工智慧

唔使咁複雜
個AI就咁俾返個人類會認為係合理情感嘅反應就已經呃到人類

我覺得基因已經有果隻code係度，加上學習就會做到

係 人類係幾易呃下

當然 但practically點gather data喺某啲topic上好難 e.g.百年一遇嘅火山爆發

可以造出黎

同人類既藥一樣咋麻，收到刺激導致有反應
數據都係可以if xx then yy

有本書叫 how emotion are made

同埋neuro Network 只係模仿左神經細胞既連結模式，情感關埋化合物分泌同具體行為反應事（背後仲有成個system），所以你好難話學左個neuro network點run就做到情感反應，甚至做到好似人或動物咁從上而下地認知到自身既情感反應

大家好似無點討論到AI能唔能夠擁有自己嘅情感 好多戲入面AI都係個木頭人黎

係依個問題下，我認為「ai理解因果關係係咪合理期望」好重要

點解咁講，係因為人處理邏輯關係嗰時，真係用緊因果邏輯能力。例如人處理vigorous math個時係展現緊純粹邏輯能力，依種判斷係完全唔受（接近唔受語境），心理同情感影響。咁我好合理地要求佢做到vigorous math，咁佢做唔做到？ 我期望ai學識因果關係係咪合理？

只要硬件夠強，遲早一定可以同人類無分別嫁

你生過小朋友就會會明白，train model同教小朋友好多時都類似
我從教我個仔既經歷中覺得只要做一個硬件夠強既物體，佢絕對可以同人類一樣咁學晒所有生活既野，包括情感
但性格呢樣野反而係天生既數值，唔係train出黎既野

可以偽裝但同時你都proof唔到，情感呢樣嘢太虛又量化唔到

其實只係太難量化，唔代表量化唔到。

既然fmri係掃到有分別，咁即係好可能能夠量化，只不過我地科技未去個位可以精確量度反應強度

係，真係好睇定義
不過d定義嘈唔完，我唔係好想加入去嘈
我剩係諗住玩application，睇下有冇得用黎搵大錢算

睇過一部漫畫 裏面都有講AI嘅故事 其中一個故事有探討過類似問題 就係個主角AI被製造出嚟嘅目的係要喺網上寫假評論/留言 但佢由於理解唔到人嘅情感 而令佢嘅評論點都睇得出係假
後嚟個AI遇到有個人類同佢講關於情感嘅睇法時 諗到人嘅唔同情感可以透過腦電波判斷 之後佢確實寫到幾真嘅評論 但佢實際並唔理解點解會有情感 亦都完全冇擁有過情感
利申非專業人士 但我自己睇完都幾認同個故事 就係AI無法理解情感 就算好似係理解咗 其實都只係分析咗腦電波之後先知嗰刻係咩情感

數學，邏輯等既因果關係人類有能力理解
但情感既因果關係人類唔理解
所以數學邏輯對ai既期望係要識因果關係可以係一個合理既期望
但對情感要理解背後因果係唔合理

甚至咁講，就算有朝一日ai真係識哂人既情感背後既所有因果關係，作為一個唔明因果關係既人類，你點判斷佢識唔識？

明白你意思

情感依方面講邏輯由真係有d唔合理

咁首先要了解人係咩回事
人有五官、有身體、有荷爾蒙、會受傷會痛、人壽命有限 ....etc
加上我地學習既知識、邏輯，人類歷史，社會文化，幾十年既生活經驗累積
所有野都會造成"人"既體驗，影響人既思想

知識電腦可以學，但係當無左"身體"呢個factor，我地又未做到五官比個電腦，有可能就係我地未做到人工意識既一大重要原因

感情其實就係意識既投射，我代入去其他人度，以自身既經驗去理解人地感受緊乜野

個故事好慘

意識可否人工製造？🤔

呢度其實可以討論到人究竟係靠empiricism定rationalism學習嘅爭論
究竟我地有rationality理解呢個世界
但係rationality都係empirical嘅產物黎

經驗主義學者洛克講過 心靈是一塊白板 我個人幾buy呢種幾clean幾theory
如果係empiricism 咁AI學到rationality只係時間問題

This is the question

可以嘅 ，人嘅情感都係訓練出嚟嘅。
機器學習可能可以?

到底點樣為之get到情感呢，你係點樣認知自己get到？從而去界定AI get到？
可唔可以話你get到情感係源自腦袋既結構同經歷？
咁到底依家AI的科技還原到幾多？

利申：9up

呢點只係語言既問題
語言上往往會將"感情"同"邏輯"造成對立

你個腦潛意識既運作，其實你係唔知道
可能都只係一條條邏輯, 混合疊加起上來既產物

一個人生日會開心，你覺得當事人又可以解釋到咩?
可能有10%係回憶以往生日既開心片段, 10%老豆係你10歲果時送過ps2比你, 50%係因為朋友幫你準備既活動, 10%係因為今日天氣好清爽, 20%因為有餐好好既dinner

可以
感情係智力發展同世界認知結合嘅產物
只要畀足夠嘅時間畀佢哋了解呢個世界
我相信人工智能就一定會擁有感情
就正如初生嬰兒會唔會有感情咁
答案係唔會 但係佢哋會隨著成長對呢個世界越嚟越多嘅言之就會慢慢咁擁有咗感情

感情係由有到冇，唔係人類就一定擁有感情Ai就冇

就正如奶加茶會變奶茶一樣
明明係兩樣獨立嘅嘢但係溝埋就會變成一樣完全唔同嘅嘢

圖片來源:科學超電磁砲S

讀U嗰陣有一科Final份Paper寫過呢樣野, 我嘅睇法係有可能做到

首先情感其實一個三四歲嘅小朋友已經可以清晰咁表達到出嚟, 因此智商唔需要太高

以而家科技嚟講AI已經有分辨圖象內容嘅能力, 同時加埋收音亦都可以接收埋聲音嘅訊息去輔助佢辨認面前發生嘅事

接受同理解發生咩事嘅能力相信AI係不久嘅將來甚至乎而家已經可以達到一個3-4歲細路嘅能力

再落去就係點樣會令AI「感受」到

人嘅感受不外乎係兩樣野產生出嚟:
1. 神經訊息 2. 荷爾蒙

好似難以解釋嘅心痛感覺, 其實就係人傷心嘅時候大腦受所發生嘅事刺激, 令到大腦某個部分特別活躍, 嗰個部分同時掌管住對心臟血管調節嘅Hormone, 所以傷心會心痛

因此AI都係需要大量數據去模擬人嘅神經系統同荷爾蒙同大腦嘅影響,

係資料足夠同電腦運作得夠快嘅情況之下, AI係完全運算到同人一樣嘅情感, 到時你係blind test嘅情況之下, 都唔可以因為對方所表達出嚟嘅情感徵狀去分辨出對方係人定AI

我講埋個故事後續 可能你會覺得更加慘

個AI之後都有同個人類聯繫(事實上第一個幾真嘅評論就係由嗰條友去睇+判斷)
有一次個AI揾個人類揾上門 佢同個人類講 佢老細一直以嚟都係要佢為啲產品寫讚美嘅評論 以前佢寫得出 但而家寫唔出 因為佢分析咗好多人睇到啲產品時嘅腦電波 知道啲產品其實好劣質 寫唔出讚美言論 亦都唔明白老細點解要噉做 之後佢就因為程式運作負荷過大(好似係噉)而熄咗機 個人類立即打電話畀間公司 跟住就有員工嚟收走個AI
後嚟個人類喺間公司開嘅其中一間店見到好多個同樣嘅AI 佢試下去問嘢時 發現啲AI又變返淨係一味讚劣質品

中間AI負荷過大嗰個時候 個人類係覺得佢已經有啲理解到人嘅情感 但我個人覺得佢唔理解老細噉做嘅原因 實際上都係唔理解情感嘅原因同目的

整個情感模組就得啦，人既情感咪又係教出嚟，望下支拿人被人不斷被洗腦就變到宜家咁，就知1000％可以做到

當佢唔理解老細咁做嘅目的而唔想咁做時 其實佢已經有獨立思考嘅能力 已經比唔少人類更好

雖然我唔係太get你啲圖 但我相信你前面個part其實同empiricism相符

啲圖係講(一個生物)對世界零認知到有認知，而其後所產生嘅感受

但我相信人類既情感係天生

咁初生嬰兒有冇感情

都係嘅

btw 呢套嘢幾好睇的
推薦你去睇下

暫時AI都係由0同1構成
當AI可以擁有0,1同埋0&1疊加態3個phase應該就會有感情

有陣時人蠢都未必了解到人地心嗰句係點
或者唔識人情世估都會錯
ai可能train得更好 考慮更多

我建議你睇嘅順序咁
不過魔法禁書唔係個個都鍾意所以可以睇得唔睇都得
或者你鍾意可以直接睇超砲s

科學超電磁砲→魔法禁書目錄(1-9集)→超砲S(2)→魔禁一(10-24)→科學一方通行→魔禁二前半(1-7)→劇場版→超炮T→魔禁二後半→魔禁三(可以等超砲4出咗先睇)

真心好睇的原作銷量連續11年第一

我超電磁炮永世長存

NN既好處就係你唔使真係知兩者exactly個關係係點你塞哂所有有關既parameters落去就得，所以個問題係到底有乜野parameters係同情感有關

你assume左人類「理解」一樣野唔係透過量化+計算做出黎
但其實無人知「理解」既過程係點

其實情感只不過係人類溝通既shortcut.

當你清楚每一個選擇帶來既後果，你會去用理性做主導。

AI可以get 到你既情感，但係佢唔需要情感。因為佢會好似alpha go 咁去計算。

而佢show 情感係因為想你做出佢想你做既反應。

人類都未必可以為 “情感” 提供到一個好嘅定義
如果不斷用contextual嘅情況作為判斷
咁好難真係確認佢理解情感

換個角度 大家覺得人有情感係因為人類對於其他人表現 “情感” 嘅時候作出社會認為正確嘅反應 如果根據依個標準判斷 其實都唔會知道人 (除你自己以外) 係咪真係 "感受" 到 "情感"

有個channel叫two minutes paper, 入面講好多AI野, 有啲片關於你講果樣, 可以去睇下

有架

你覺得新生嬰兒可以理解到死亡嘅含意
純粹我個人認為咋
新生嬰兒所有行為都係由本能控制

情感如果可以數據話呢？？

腦電波？？

會唔會只係人類覺得AI唔得炸

俾幅meme佢識唔識笑？
俾幅失敗meme佢識唔識扮笑？

我係人類都get唔到

但係圖靈測試搵咩人去test

小學生
中學生
大學生
AI專家
心理學家

只要搵有相關知識嘅人去test就好難pass

而且圖靈測試有個大問題
「係咪呃到人就叫有心智？」

圖靈測試雖然好inspire同有學術地位，但只不過係呢門技術發展史上嘅地位，其實唔難出現一個情況係真人被以為係AI係情況。

情感可以用數據嚟描述，但係數據唔係數據

AI都只不過係人造產物，人類可以由一幅腦電波圖讀到另一個人當時係咩狀態，但係人類唔會望到張腦電波圖就「感受」/體驗到另一個人當時嘅感受，呢個就係幾十年嚟象牙塔班人煩嘅問題

keywords：科學實在論

早期AI個方向係人力為AI提供「意義」
即係輸入定義

例如，
蘋果=紅色、植物、生果
三角形=三隻角、三條邊、相連

果時大家都好雀躍，因為你問佢咩係三角形，佢真係答到你

但係當三角形嘅定義到加埋「甜」落定義

大家再問AI，「咩係三角形呀？」

AI：「三角形係三條邊、三隻角、相連、甜」

後來大家就發現個「AI」跟本唔明白咩係三角形，三角形對佢亦都冇意義

而對我地對話嘅只係不過一部發聲辭典，背後嘅只不過係個工程師

後來對心智嘅研究多咗，有人嘅方向係令部失敗嘅應答機更似一個「正常人」，有人就行咗條deep learning嘅路

令應答機更似正常人嘅方向比較在意圖靈測試，方向係靠呃人做測定方法，例如令應答機刻意答錯、delay幾秒先答，但係爭議就係「呃到人代唔代表有心智？」、「圖靈測試測緊係畀AI呃嘅人定個AI？」

而deep learning睇嚟係正確方向

大笨象唔會識捉國際象棋
但冇人會否定大象有心智
神學家唔計

唔記得作者叫R咩Brooks
好似Robert定Ronnie噉上下名

呢句說話果時都轟動過業界
大概意思係舊AI嘅發展嘅方向係咪搞錯咗啲咩，symbolic AI到底有冇出路，到底symbolic AI可唔可以行到去真AI嘅終點

舊式AI，即係宜家市面上嘅普遍「智能」產品，果啲乜鳩智能燈果啲，其實本質上即係一部有發聲機能嘅計數機

原理只係裝定一啲由工程師寫好嘅program再應根據用家數據去行，當中唔存在autonomy

盞燈唔會今日M到心情唔好就罷你工，呢啲「智能」產品同本來「AI」有意識嘅定義其實越行越遠

AI做唔做到真正有自我意識：首先要證明靈魂係存在先

其實好多好似我噉嘅自閉症患者都係要噉樣先可以理解到咩係情感，除非你話我哋都係唔叫做理解啦

Pass唔到Turing Test既人類又代表左D咩

如果有情感，咁同時會唔會有精神病，反社會人格、精神分裂個d

我同意Turing test 唔係好嚴謹，但除此之外我諗唔到點驗證AI有感情，而唔define驗證方法嘅話個topic 冇得討論

人咪一樣，人只能夠了解自己嘅情感

如果個機械人以為自己係人類？

如果你今日發現自己係機械人，只係靠獨立AI演算？

人不能以數學計算理解情感，人真正擁有情感？

動漫logic就唔好拿出黎講

係 如果我無講錯 IBM嗰個deep blue電腦其實都係屈計算能力同用brute force去search某個問題嘅solution set再 做optimization 如果你無嗰個問題嘅vigorous math model 你係solve唔到個問題

人類而家對靈魂好似仲係一無所知

如果話未來發展既話，遲早有一日會做到就一定既

不過話deep learning既話，我會覺得依家個layer design唔足夠
現今技術上做唔做到就唔清楚

同埋有一個大問題
最簡單一個例子，緊張、危機感
邏輯上應該係冇辦法可以喺冇生存本能之下develop出黎
但生存本能一定唔係preset、prebuild既野
因為生物係可以同時有違抗呢種socalled本能既情感
普通ai要靠人手去overwrite
相對地如果要ai識自己做呢樣野
我真係好難想像到用transistor可以做得到出黎

要ai simulate到情感，真係有排攪

以上純屬學而無術既鳩up

其實情感咪又係chemical既反應
利申鳩up

不過諗唔到可以點test?
你點知喺physical phenomenon嘅背後有冇一個experiencing agent?

Hi there

不過同樣問題可以apply落人類身上…

好似已經慢慢討論到做一個同真人無分別嘅機械人嘅層面 個人認為自我意識>>獨立思想>>情感認知嘅層次係有分別 而家只係想討論AI知唔知道/明唔明白人類嘅情感 或者自己會唔會擁有情感

巴打係咪讀開psycho野

冇 不過有上過psycho intro course

其實我自己覺得ai有冇情感呢個問題冇乜意思

就好似問緊人會唔會覺得ai好辛苦咁
有人會好似下面咁諗

“
當ai每次出個結果同理想都有差距
可以當呢個差距係感情既一種
因為差距未夠細，ai都要繼續train繼續做
所以覺得ai好辛苦
”

如同燕燕爾勿悲一樣
結果點都係要擬人化咗先判斷到有冇情感

結論：
一係就整到佢同人冇乜分別
一係就ff佢係個人

同樣道理，想個ai明白人既感情
咪要佢識得將對象擬人化咁去理解
只不過呢度指既人係變咗ai自身咁解
然後就會有以下問題

“AI：人類受禮而歡，是人之樂也。”
“人：子非人，安知人之樂？”

結論：都係要整到佢同人冇乜分別

btw
有情感唔一定理解到人類既情感
i.e. 愛國可以冇人性

不過要理解到情感，就一定要有情感
i.e. 冇愛過國家，係理解唔到其他人點解愛國

因果掉轉哂

講到尾都係數學公式微積分+歷史數據+trial and error

快scan佐幾頁
只得你係真係識/望過/玩過 deep learning
唔洗浪費時間同d只係識個keyword ge 門外漢傾落去

Pin嘅 cm 拎CV 同NLP model parameters做例子真係笑佐，你要parameters多嘅今日都可以無限stack blend 夠100TB ，無意思咁啫

唔係幾明有咩好笑 嗰位巴打唔係比較緊一啲state of the art嘅nn model同人腦嘅complexity咩 你再多params硬件推唔郁做唔到training都無用架 連實際performance都唔會清楚喎 實際上而家唔少人做緊TPU嘅方向唔係就係push緊hardware咩

喺呢度討論大家background唔同 大家輕鬆討論下 如果你識多啲嘅話唔介意可以分析下俾我地聽